中大眾創中心創業團隊完成融資 成為聲紋識別龍頭

新冠肺炎疫情席捲全球，對世界經濟造成沉重打擊。然而，有部分企業卻能在逆市中靈活應變，創造更多機遇。最近，在香港中文大學（中大）深圳研究院眾創中心的創業團隊中，聲揚科技（VoiceAI Tech）剛完成了近億元人民幣的A輪融資，被業界一致看好。完成是次融資後，聲揚科技將步入高速發展的階段，可望成為世界聲紋識別領域的龍頭。

聲揚科技是以計算機聽覺、大數據分析等前沿技術為核心的高新技術企業，由中大商學院畢業生李亞桐先生與其合夥人於2016年共同創立。於2018年，李亞桐先生攜聲揚科技參加中大創業大賽，勇奪冠軍及傑出方案獎。他們亦藉此機會了解到中大剛於深圳研究院設立眾創中心，為大學成員到深圳、大灣區及全國各地進行創業提供協助，遂於同年9月入駐眾創中心。

眾創中心是中大第一個在深圳的創新創業孵化平台，通過提供舒適的辦公環境，配以專業的管理服務團隊提供全方位的創業支援，促進中大創業者與大灣區以至世界各地的政府機構、產業資源和投資機構之間的交流聯繫。兩年多以來，眾創中心由首批只有7個初創小團隊發展到如今45個公司，慢慢總結出一套具備深港兩地特色、結合大學技術背景、以人為本、適合師生創業需求的創業服務體系。在這裡，眾創中心與創業者一同面對創業的艱辛和困惑，協助解決各種大小問題。例如，在新冠肺炎疫情期間，眾創中心幫助聲揚科技聯繫多個政府部門、銀行機構、媒體及社區等，推廣他們研發的遠端聲紋健康回訪服務系統，利用人工智能幫助減輕社區旳防疫工作壓力和風險，為對抗疫情作出貢獻。

中大深圳研究院執行院長林煌權博士表示：「眾創中心自成立以來，得到了中大管治團隊及深圳研究院理事會的大力支持，為入駐的初創企業提供各種扶持和便利措施。疫情發生後，眾創中心也盡最大的努力為入駐企業提供租金減免措施，降低企業成本，幫助團隊渡過創業過程中的難關。一分耕耘，一分收穫。眾創中心在推動區內企業發展的成績有目共睹，於2019年獲各級政府部門認可，包括深圳市人力資源與社保局的『深圳市創業孵化基地』、深圳市科技創新委員會的『深圳高新技術產業園區科技資源支撐型特色載體』，並於2020年被認定為『深圳市眾創空間』，以及成為科學技術部火炬高技術產業開發中心『國家眾創空間』認定的機構。相信在中大的持續支持和深圳研究院眾創中心的陪伴下，中大的創業團隊在粵港澳大灣區的創業征途將會愈走愈寬，愈走愈遠。」

深圳市